李家超死撐：日落條款延誤拘捕

李家超死撐：日落條款延誤拘捕

李家超

【本報訊】4.28反修訂《逃犯條例》遊行前夕，保安局局長李家超昨於多份報章撰文，指民主派提出以「日落條款」處理修訂的做法，會對拘捕行動造成很大影響及延誤，不符合移交逃犯必須迅速及保密處理的條件，並指每次展開法律程序只處理單一個案是不切實際。公民黨黨魁楊岳橋斥李家超再三拒絕可以短期內解決台灣殺人案問題的日落條款反建議方案，根本沒有面對實際問題，只顧「冥頑不靈死推（惡法）」。

李家超在文章中指現行《逃犯條例》不適用於內地、澳門和台灣，並非刻意不同意與內地設立移交逃犯安排，強調立法會回歸後亦要求特區政府與內地商討協議，商討還在進行中；雖然現行條例容許香港與未簽訂長期協議的地區以個案方式移交逃犯，但他指此舉不切實際，因為要先刊憲並在立法會討論，而立法會公開審議時會驚動逃犯潛逃，且審議需時長達28至49日不等。
至於民主派提出以日落條款方式修例只處理台灣殺人案，李家超稱這方法每次都要重複審議及立法程序，延誤拘捕行動，更以立法會法案委員會早前花了兩小時仍未選出主席為例，指可以體會上述方法無效。

相關新聞：維權爭公義 勢成政權眼中釘助內地弱勢 社工隨時被控

楊岳橋轟捨易取難

楊岳橋強調不明白政府為何捨易取難，認為政府必須清晰告訴港人為何要急切地短期內完成一個長遠的大問題，卻對迫在眉睫的台灣個案不處理，指政府難以自圓其說。對於有指政府希望建制派配合加會，冀在5月內完成法案委員會的審議，楊岳橋認為匪夷所思，亦漠視應有的立法程序。

建制派則密謀由內務委員會插手干預《逃犯條例》法案委員會的選舉正、副主席工作，身為內會主席的民建聯李慧琼昨沒有正面回應，但稱根據《議事規則》第75條（4），內會對法案委員會有一定權力，該條文指內會可「安排按委員會認為適當的其他方式研究該法案」，李稱希望法案委員會下周二會議可以選出主席。

■記者許偉賢

上一則
上一則
港府稱堵漏洞 徒弟斥雙重標準

下一則
下一則
基金大鱷巴斯：聯匯恐崩潰

維權爭公義 勢成政權眼中釘助內地弱勢 社工隨時被控
美國務院聲明：修例損港特殊地位
抵台恐懼未散林榮基以為記者是警察
攝影師好友：中共魔爪威脅佢生命
憂掀內地人逃亡潮 台未立難民法
因惡法出山受訪潘熙指批核權交特首不可取「信制度 勿信人」
倘京另有意圖 法庭難把關
港府稱堵漏洞 徒弟斥雙重標準
基金大鱷巴斯：聯匯恐崩潰
送中例殺埋身林榮基流亡台灣臨別呼籲 守護香港明日上街

點解移交逃犯要保密